顏武周上咗維基百科首頁，大家有時間可以睇下

有一班巴打一直喺維基百科默默努力，去記載反送中運動的人物和事件。
有巴打幫顏武周寫咗條目，大家想了解多啲佢嘅事蹟可以去睇下。

如果你都想喺維基百科寫嘢，喺寫之前不妨睇下我們提供的新手教學。
因為維基百科的特徵就係任何人都可以修改，好多人擔心自己寫嘅嘢會俾五毛亂刪。
但其實只要你花半個鐘時間去了解咗基本規則，你就會知道點樣寫先唔會輕易被刪除。
（相反如果你唔了解基本規則，你寫嘅嘢太差勁，就算我係同路人都會想刪除你寫嘅嘢。）

目前維基百科活躍寫反送中運動嘅香港人大概只有十幾個，人手真係嚴重不足。
我們需要更多新血加入，多你一個就真係好多。好多嘢你唔寫就真係永遠無人寫。

如果你係新手，可以閱讀以下的新手教學：
維基百科戰線招募長期參與者

[教學] 如何成為維基百科撰寫師？

如果你喺維基百科遇到問題，可以入telegram group搵其他資深維基人協助。

如果你想幫手寫嘢/做資料搜集，可以入telegram channel，睇下有咩條目需要幫手。

如果你用手機寫緊維基百科，覺得要引用資料好麻煩，可以用「維基百科引用助手 Bot」

如果大家發現維基百科有嘢值得寫/有惡意破壞，可以用維基百科(Wikipedia)報料Bot向我地報告。

如果你想了解關於維基百科戰線的最新消息，可以like我地的Facebook page。

維基百科戰線運作示意圖

同埋維基百科戰線都需要宣傳師。
各位可唔可以幫手去唔同的渠道分享依個post，希望可以吸引到更多唔同background嘅人留意到維基百科戰線。

因為我喺連登推post都已經推咗半年有多，但係都幾乎無人加入，我覺得喺連登宣傳已經去到盡頭。
我希望有宣傳師可以協助，呼籲更多人加入維基百科戰線。
（唔需要文筆叻，識得整合唔同新聞報導，用自己文字寫返出嚟就得。）

文筆叻其實好重要
維基好多人文筆其實好差

應該話依個年代文筆正常已經叫做文筆叻
大家可以睇下「顏武周」的條目，諗下自己有冇信心寫到差唔多質素的文字。

借個位 立會事實處

依個正呀

想像自己係記者 要用中立客觀角度，準確嘅字眼寫

而家維基百科好多條目都係寫得太主觀
寫人寫到傳記咁 寫事件寫到好似日記咁

推啊

推

多謝維基手足

幫手推一推！

唔好洩氣呀巴打

Tui

原來主席咁多威水史

出生地 英屬香港

顏武周。周周